\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{10}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Triangles}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{9}

\chapter{Les triangles}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Utilisation du compas, de la règle, de l'équerre et du rapporteur.
	\item Être capable de suivre un protocole de construction.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition des triangles particuliers.
	\item Être capable de construire des triangles à l'aide des outils de géométrie.
\end{itemize}
\color{black}


\color{Green}
\section{Polygones}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un polygone est une figure géométrique dont le contour est une ligne brisée fermée.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item ABCDEF est un polygone avec 6 côtés. C'est un hexagone.
    \item GHIJK est un polygone avec 5 côtés. C'est un pentagone.
    \item LMNO n'est pas un polygone car un de ses côtés est un arc de cercle.
    \item PRST n'est pas un polygone car il n'est pas fermé.
\end{itemize}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,T,S,R,P;
		A=u*(2.75,3);
		B=u*(3,4.5);
		C=u*(4,4);
		D=u*(4,1.5);
		E=u*(3,0.5);
		F=u*(1,4.25);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		label.ulft(btex F etex, F);
		label.bot(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.bot(btex E etex, E);
		G=u*(5.5,1.5);
		H=u*(7.5,1.5);
		I=rotation(G,H,-108);
		J=rotation(H,I,-108);
		K=rotation(I,J,-108);
		trace polygone(J,I,H,G,K);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.rt(btex I etex, I);
		label.top(btex J etex, J);
		label.lft(btex K etex, K);
		L=u*(10,1.5);
		M=u*(12,1.5);
		N=u*(12,4);
		O=u*(10,4);
		trace arccercle(O,L,milieu(O,L));
		trace chemin(L,M,N,O);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.top(btex O etex, O);
		P=u*(13,0.5);
		R=u*(15,2);
		S=u*(14,5);
		T=u*(13.5,3);
		trace chemin(P,R,S,T);
		label.bot(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\color{Green}
\section{Polygone à 3 côtés : les triangles}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{Cas général}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un polygone qui possède 3 côtés est appelé triangle.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.85\textwidth}
\textbf{\underline{Remarques}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Un triangle dont les 3 côtés sont de longueurs différentes est appelé scalène.
		\item Le triangle est le polygone qui possède le plus petit nombre de côtés.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,2);
		C=u*(2.5,0.5);
		A=u*(2,5);
		trace polygone(B,C,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\color{blue}
\subsection{Triangles particuliers}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle rectangle}}, coltitle=black]
Un triangle qui possède un angle droit est appelé triangle rectangle.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	\textbf{\underline{Remarques}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le plus grand côté du triangle rectangle est appelé hypoténuse.
		\item Les deux côtés qui forment l'angle droit sont appelés cathètes.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		E=u*(1.5,2);
		D=u*(1.5,4.5);
		F=u*(5.5,2);
		trace polygone(E,D,F);
		trace codeperp(F,E,D,8);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.top(btex D etex, D);
		trace appelation(E,F, -3mm ,btex cathète etex);
		trace appelation(E,D,3mm,btex cathète etex);
		trace appelation(D,F,3mm,btex hypoténuse etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle isocèle}}, coltitle=black]
Un triangle qui possède deux côtés de même longueur est appelé triangle isocèle.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Les angles à la base d'un triangle isocèle sont de même mesure.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\textbf{\underline{Remarque}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Un triangle qui possède un angle droit et aussi deux côtés de même longueur est appelé triangle isocèle rectangle.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair G,H,I;
		marque_s:=marque_s/3;
		H=u*(1,2);
		I=u*(6,2);
		G=u*(3.5,4.5);
		trace polygone(G,H,I);
		trace Codelongueur(G,H,G,I,2);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.top(btex G etex, G);
		trace appelation(H,I, -3mm,btex base etex);
		trace Codeangle(I,H,G,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(G,I,H,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle équilatéral}}, coltitle=black]
Un triangle qui possède trois côtés de même longueur est appelé triangle équilatéral.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Dans un triangle équilatéral, tous les angles sont de même mesure et valent $60^\circ$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{\underline{Remarque}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Un triangle équilatéral est aussi isocèle.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		marque_s:=marque_s/3;
		pair J,K,L;
		J=u*(1,1.5);
		L=u*(4,2);
		K=cercles(J,L) intersectionpoint cercles(L,J);
		trace polygone(J,K,L);
		label.llft(btex J etex, J);
		label.rt(btex L etex, L);
		label.ulft(btex K etex, K);
		trace Codelongueur(J,L,L,K,K,J,3);
		trace Codeangle(J,K,L,1,btex \ang{60} etex);
		trace Codeangle(L,J,K,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(K,L,J,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{Construction à la règle et au compas}
\color{black}
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un triangle $ABC$ tel que $AB=\Lg{5}$, $BC=\Lg{8}$ et $AC =\Lg{7}$.
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair B,C;
		B=u*(5,1);
		C=u*(14,1);
		trace segment(B,C);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		trace marquesegment(B,C);
		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{8} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(5,1);
		C=u*(14,1);
		A=cercles(B,5u) intersectionpoint cercles(C,7u);
		trace segment(B,C);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		trace marquesegment(B,C);
		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace coupdecompas(B,A,10);
		trace compas(B,A,1);
		trace segment(A,B) dashed evenly;
		trace appelation(B,A,3mm, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(5,1);
		C=u*(14,1);
		A=cercles(B,5u) intersectionpoint cercles(C,7u);
		trace segment(B,C);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		trace marquesegment(B,C);
		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace coupdecompas(B,A,10);
		trace coupdecompas(C,A,10);
		trace compas(C,A,-1);
		trace segment(C,A) dashed evenly;
		trace appelation(A,C,3mm, btex \Lg{7} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		trace segment(B,A) dashed evenly;
		trace appelation(B,A,3mm, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\item Construire un triangle $LMN$ rectangle isocèle en $L$ tel que $LM=\Lg{5}$.
		\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair L,M;
		L=u*(1,1);
		M=u*(6,1);
		trace segment(L,M);
		label.llft(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		trace marquesegment(L,M);
		trace appelation(L,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair L,M, N;
		marque_s:=marque_s/3;
		L=u*(1,1);
		M=u*(6,1);
		N=cercles(L,M) intersectionpoint perpendiculaire(L,M,L);
		trace segment(L,M);
		label.llft(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		trace marquesegment(L,M);
		trace appelation(L,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace perpendiculaire(L,M,L);
		echelleequerre:=1;
		trace equerre(L,M,L,1);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair L,M, N;
		marque_s:=marque_s/3;
		L=u*(1,1);
		M=u*(6,1);
		N=cercles(L,M) intersectionpoint perpendiculaire(L,M,L);
		trace segment(L,M);
		label.llft(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		trace marquesegment(L,M);
		trace appelation(L,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace perpendiculaire(L,M,L);
		trace codeperp(M,L,N,8);
		trace coupdecompas(L,N,10);
		trace Codelongueur(L,N,L,M,2);
		label.ulft(btex N etex, N);
		trace segment(N,M);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\item Construire un triangle $PST$ équilatéral tel que $PS = \Lg{6}$.
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair P,S;
		P=u*(4,1);
		S=u*(10,1);
		trace segment(P,S);
		label.llft(btex P etex, P);
		label.lrt(btex S etex, S);
		trace marquesegment(P,S);
		trace appelation(P,S,-3mm,btex \Lg{6} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair P,S,T;
		P=u*(4,1);
		S=u*(10,1);
		T=cercles(P,S) intersectionpoint cercles(S,P);
		trace segment(P,S);
		label.llft(btex P etex, P);
		label.lrt(btex S etex, S);
		trace marquesegment(P,S);
		trace appelation(P,S,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		trace coupdecompas(P,T,10);
		trace compas(P,T,1);
		trace segment(P,T) dashed evenly;
		trace appelation(P,T,3mm, btex \Lg{6} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,8)}]
		pair P,S,T;
		P=u*(4,1);
		S=u*(10,1);
		T=cercles(P,S) intersectionpoint cercles(S,P);
		trace segment(P,S);
		label.llft(btex P etex, P);
		label.lrt(btex S etex, S);
		trace marquesegment(P,S);
		trace appelation(P,S,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		trace coupdecompas(P,T,10);
		trace coupdecompas(S,T,10);
		trace compas(S,T,-1);
		trace segment(P,T) dashed evenly;
		trace appelation(P,T,3mm, btex \Lg{6} etex);
		trace segment(T,S) dashed evenly;
		trace appelation(T,S,3mm, btex \Lg{6} etex);
		label.top(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{enumerate}

\color{blue}
\subsection{Construction à la règle et au rapporteur}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
On peut construire un triangle connaissant la longueur de deux côtés et la mesure d'un de ses angles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Construire le triangle $ABC$ tel que $AB = \Lg{4}$, $AC = \Lg{3.5}$ et $\widehat{BAC}=40^\circ$.
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,4)}]
		pair A,B;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{4} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,4.5)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=rotation(u*(4.5,1),A,40);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace demidroite(A,C);
		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \ang{40} etex);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(A,B,1,10);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,4)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=rotation(u*(4.5,1),A,40);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace demidroite(A,C);
		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \ang{40} etex);
		trace coupdecompas(A,C,10);
		trace appelation(A,C,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 4}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,4)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=rotation(u*(4.5,1),A,40);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace demidroite(A,C);
		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \ang{40} etex);
		trace coupdecompas(A,C,10);
		trace appelation(A,C,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
		label.top(btex C etex, C);
		trace segment(B,C);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
On peut construire un triangle si on connaît la mesure de deux angles et la longueur du côté commun à ces deux angles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Construire le triangle $ABC$ tel que $AB = \Lg{5}$, $\widehat{BAC}=25^\circ$ et $\widehat{CBA}=34^\circ$.
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,3)}]
		pair A,B;
		A=u*(1,1);
		B=u*(6,1);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,3.5)}]
		pair A,B,E;
		A=u*(1,1);
		B=u*(6,1);
		E=rotation(milieu(A,B),A,25);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(A,E);
		trace Codeangle(B,A,E,0,btex \ang{25} etex);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(A,B,1,5);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,4)}]
		pair A,B,C,E,D;
		A=u*(1,1);
		B=u*(6,1);
		E=rotation(milieu(A,B),A,25);
		D=rotation(milieu(A,B),B,-34);
		C=demidroite(A,E) intersectionpoint demidroite(B,D);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(A,E);
		trace Codeangle(B,A,E,0,btex \ang{25} etex);
		trace demidroite(B,D);
		trace Codeangle(D,B,A,1,btex \ang{34} etex);
		label.top(btex C etex, C);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(B,A,-1,1);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 4}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,3)}]
		pair A,B,C,E,D;
		A=u*(1,1);
		B=u*(6,1);
		E=rotation(milieu(A,B),A,25);
		D=rotation(milieu(A,B),B,-34);
		C=demidroite(A,E) intersectionpoint demidroite(B,D);
		trace segment(A,B);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(A,E);
		trace Codeangle(B,A,E,0,btex \ang{25} etex);
		trace demidroite(B,D);
		trace Codeangle(D,B,A,1,btex \ang{34} etex);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
\end{center}



\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ sur la figure \pointilles[1cm]  & figure $1$. & figure $2$. & figure $3$. & 2,%
Sur la figure $4\text{,}$ le triangle $EFG$ est \pointilles[1cm] & isocèle en $G$. & isocèle en $E$. & équilatéral & 2%
}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(1,3);
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		trace polygone(A,B,C);	
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,3);
		B=u*(2,2);
		C=rotation(B,A,-90);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,A,B,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.rt(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,1);
		B=u*(1,3);
		C=u*(4,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(B,C,A,8);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.bot(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair E,F,G;
		E=u*(2,2);
		G=u*(4,1);
		F=rotation(E,G,-110);
		trace polygone(E,F,G);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(E,G,G,F,2);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.bot(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître la nature d'un polygone et plus particulièrement d'un triangle grâce à leur définition ou quelques propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $3$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles avec les outils de géométrie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties II.3 et II.4 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $4$ à $9$ - $12$ à $14$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes de géométrie faisant intervenir les triangles. & & & & \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ - $13$ à $15$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%\begin{comment}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ sur la figure \pointilles[1cm]  & figure $1$. & figure $2$. & figure $3$. & 2,%
Sur la figure $4\text{,}$ le triangle $EFG$ est \pointilles[1cm] & isocèle en $G$. & isocèle en $E$. & équilatéral & 1%
}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(1,3);
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		trace polygone(A,B,C);	
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,3);
		B=u*(2,2);
		C=rotation(B,A,-90);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,A,B,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.rt(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,1);
		B=u*(1,3);
		C=u*(4,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(B,C,A,8);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.bot(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair E,F,G;
		E=u*(2,2);
		G=u*(4,1);
		F=rotation(E,G,-110);
		trace polygone(E,F,G);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(E,G,G,F,2);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.bot(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{9}

\chapter{\pointilles[12cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}


\color{Green}
\section{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \pointilles[16cm]
    \item \pointilles[16cm]
    \item \pointilles[16cm]
    \item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,T,S,R,P;
		A=u*(2.75,3);
		B=u*(3,4.5);
		C=u*(4,4);
		D=u*(4,1.5);
		E=u*(3,0.5);
		F=u*(1,4.25);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		label.ulft(btex F etex, F);
		label.bot(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.bot(btex E etex, E);
		G=u*(5.5,1.5);
		H=u*(7.5,1.5);
		I=rotation(G,H,-108);
		J=rotation(H,I,-108);
		K=rotation(I,J,-108);
		trace polygone(J,I,H,G,K);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.rt(btex I etex, I);
		label.top(btex J etex, J);
		label.lft(btex K etex, K);
		L=u*(10,1.5);
		M=u*(12,1.5);
		N=u*(12,4);
		O=u*(10,4);
		trace arccercle(O,L,milieu(O,L));
		trace chemin(L,M,N,O);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.top(btex O etex, O);
		P=u*(13,0.5);
		R=u*(15,2);
		S=u*(14,5);
		T=u*(13.5,3);
		trace chemin(P,R,S,T);
		label.bot(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\color{Green}
\section{\pointilles[10cm]}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.85\textwidth}
\textbf{\underline{Remarques}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item \pointilles[13cm]
		\item \pointilles[13cm]
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,2);
		C=u*(2.5,0.5);
		A=u*(2,5);
		trace polygone(B,C,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle rectangle}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	\textbf{\underline{Remarques}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item \pointilles[11.5cm]
		\item \pointilles[11.5cm]
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		E=u*(1.5,2);
		D=u*(1.5,4.5);
		F=u*(5.5,2);
		trace polygone(E,D,F);
		trace codeperp(F,E,D,8);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.top(btex D etex, D);
		trace appelation(E,F, -3mm ,btex cathète etex);
		trace appelation(E,D,3mm,btex cathète etex);
		trace appelation(D,F,3mm,btex hypoténuse etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle isocèle}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\textbf{\underline{Remarque}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item \pointilles[10cm]\\
		\pointilles[10cm]\\
		\pointilles[10cm]\\
		\pointilles[10cm]
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair G,H,I;
		marque_s:=marque_s/3;
		H=u*(1,2);
		I=u*(6,2);
		G=u*(3.5,4.5);
		trace polygone(G,H,I);
		trace Codelongueur(G,H,G,I,2);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.top(btex G etex, G);
		trace appelation(H,I, -3mm,btex base etex);
		trace Codeangle(I,H,G,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(G,I,H,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : triangle équilatéral}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{\underline{Remarque}}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item \pointilles[10cm]
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		marque_s:=marque_s/3;
		pair J,K,L;
		J=u*(1,1.5);
		L=u*(4,2);
		K=cercles(J,L) intersectionpoint cercles(L,J);
		trace polygone(J,K,L);
		label.llft(btex J etex, J);
		label.rt(btex L etex, L);
		label.ulft(btex K etex, K);
		trace Codelongueur(J,L,L,K,K,J,3);
		trace Codeangle(J,K,L,1,btex \ang{60} etex);
		trace Codeangle(L,J,K,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(K,L,J,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\color{black}


\color{blue}
\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un triangle ABC tel que $AB=5$ cm, $BC=8$ cm et $AC = 7$ cm.\\
	\vspace{6cm}
	\item Construire un triangle LMN rectangle isocèle en L tel que $LM=5$ cm.4
	\vspace{6cm}
	\item Construire un triangle PST équilatéral tel que $PS = 6$ cm.
	\vspace{8cm}
\end{enumerate}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Construire le triangle $ABC$ tel que $AB = \Lg{4}$, $AC = \Lg{3.5}$ et $\widehat{BAC}=40^\circ$.\\
\vspace{8cm}


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Construire le triangle $ABC$ tel que $AB = \Lg{5}$, $\widehat{BAC}=25^\circ$ et $\widehat{CBA}=34^\circ$.\\
\vspace{8cm}




\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ sur la figure \pointilles[1cm]  & figure $1$. & figure $2$. & figure $3$. & 2,%
Sur la figure $4\text{,}$ le triangle $EFG$ est \pointilles[1cm] & isocèle en $G$. & isocèle en $E$. & équilatéral & 2%
}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(1,3);
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		trace polygone(A,B,C);	
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,3);
		B=u*(2,2);
		C=rotation(B,A,-90);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,A,B,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.rt(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,1);
		B=u*(1,3);
		C=u*(4,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(B,C,A,8);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.bot(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair E,F,G;
		E=u*(2,2);
		G=u*(4,1);
		F=rotation(E,G,-110);
		trace polygone(E,F,G);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(E,G,G,F,2);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.bot(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître la nature d'un polygone et plus particulièrement d'un triangle grâce à leur définition ou quelques propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $3$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles avec les outils de géométrie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties II.3 et II.4 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $4$ à $9$ - $12$ à $14$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes de géométrie faisant intervenir les triangles. & & & & \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ - $13$ à $15$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}




%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,T,S,R,P;
		A=u*(2.75,3);
		B=u*(3,4.5);
		C=u*(4,4);
		D=u*(4,1.5);
		E=u*(3,0.5);
		F=u*(1,4.25);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		label.ulft(btex F etex, F);
		label.bot(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.bot(btex E etex, E);
		G=u*(5.5,1.5);
		H=u*(7.5,1.5);
		I=rotation(G,H,-108);
		J=rotation(H,I,-108);
		K=rotation(I,J,-108);
		trace polygone(J,I,H,G,K);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.rt(btex I etex, I);
		label.top(btex J etex, J);
		label.lft(btex K etex, K);
		L=u*(10,1.5);
		M=u*(12,1.5);
		N=u*(12,4);
		O=u*(10,4);
		trace arccercle(O,L,milieu(O,L));
		trace chemin(L,M,N,O);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.top(btex O etex, O);
		P=u*(13,0.5);
		R=u*(15,2);
		S=u*(14,5);
		T=u*(13.5,3);
		trace chemin(P,R,S,T);
		label.bot(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,2);
		C=u*(2.5,0.5);
		A=u*(2,5);
		trace polygone(B,C,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		E=u*(1.5,2);
		D=u*(1.5,4.5);
		F=u*(5.5,2);
		trace polygone(E,D,F);
		trace codeperp(F,E,D,8);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.top(btex D etex, D);
		trace appelation(E,F, -3mm ,btex cathète etex);
		trace appelation(E,D,3mm,btex cathète etex);
		trace appelation(D,F,3mm,btex hypoténuse etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair G,H,I;
		marque_s:=marque_s/3;
		H=u*(1,2);
		I=u*(6,2);
		G=u*(3.5,4.5);
		trace polygone(G,H,I);
		trace Codelongueur(G,H,G,I,2);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.top(btex G etex, G);
		trace appelation(H,I, -3mm,btex base etex);
		trace Codeangle(I,H,G,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(G,I,H,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		marque_s:=marque_s/3;
		pair J,K,L;
		J=u*(1,1.5);
		L=u*(4,2);
		K=cercles(J,L) intersectionpoint cercles(L,J);
		trace polygone(J,K,L);
		label.llft(btex J etex, J);
		label.rt(btex L etex, L);
		label.ulft(btex K etex, K);
		trace Codelongueur(J,L,L,K,K,J,3);
		trace Codeangle(J,K,L,1,btex \ang{60} etex);
		trace Codeangle(L,J,K,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(K,L,J,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}\color{black}

\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,T,S,R,P;
		A=u*(2.75,3);
		B=u*(3,4.5);
		C=u*(4,4);
		D=u*(4,1.5);
		E=u*(3,0.5);
		F=u*(1,4.25);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		label.ulft(btex F etex, F);
		label.bot(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.bot(btex E etex, E);
		G=u*(5.5,1.5);
		H=u*(7.5,1.5);
		I=rotation(G,H,-108);
		J=rotation(H,I,-108);
		K=rotation(I,J,-108);
		trace polygone(J,I,H,G,K);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.rt(btex I etex, I);
		label.top(btex J etex, J);
		label.lft(btex K etex, K);
		L=u*(10,1.5);
		M=u*(12,1.5);
		N=u*(12,4);
		O=u*(10,4);
		trace arccercle(O,L,milieu(O,L));
		trace chemin(L,M,N,O);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.top(btex O etex, O);
		P=u*(13,0.5);
		R=u*(15,2);
		S=u*(14,5);
		T=u*(13.5,3);
		trace chemin(P,R,S,T);
		label.bot(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,2);
		C=u*(2.5,0.5);
		A=u*(2,5);
		trace polygone(B,C,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		E=u*(1.5,2);
		D=u*(1.5,4.5);
		F=u*(5.5,2);
		trace polygone(E,D,F);
		trace codeperp(F,E,D,8);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.top(btex D etex, D);
		trace appelation(E,F, -3mm ,btex cathète etex);
		trace appelation(E,D,3mm,btex cathète etex);
		trace appelation(D,F,3mm,btex hypoténuse etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair G,H,I;
		marque_s:=marque_s/3;
		H=u*(1,2);
		I=u*(6,2);
		G=u*(3.5,4.5);
		trace polygone(G,H,I);
		trace Codelongueur(G,H,G,I,2);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.top(btex G etex, G);
		trace appelation(H,I, -3mm,btex base etex);
		trace Codeangle(I,H,G,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(G,I,H,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		marque_s:=marque_s/3;
		pair J,K,L;
		J=u*(1,1.5);
		L=u*(4,2);
		K=cercles(J,L) intersectionpoint cercles(L,J);
		trace polygone(J,K,L);
		label.llft(btex J etex, J);
		label.rt(btex L etex, L);
		label.ulft(btex K etex, K);
		trace Codelongueur(J,L,L,K,K,J,3);
		trace Codeangle(J,K,L,1,btex \ang{60} etex);
		trace Codeangle(L,J,K,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
		trace Codeangle(K,L,J,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}\color{black}

\newpage
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ sur la figure \pointilles[1cm]  & figure $1$. & figure $2$. & figure $3$. & 2,%
Sur la figure $4\text{,}$ le triangle $EFG$ est \pointilles[1cm] & isocèle en $G$. & isocèle en $E$. & équilatéral & 2%
}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(1,3);
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		trace polygone(A,B,C);	
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,3);
		B=u*(2,2);
		C=rotation(B,A,-90);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,A,B,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.rt(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,1);
		B=u*(1,3);
		C=u*(4,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(B,C,A,8);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.bot(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair E,F,G;
		E=u*(2,2);
		G=u*(4,1);
		F=rotation(E,G,-110);
		trace polygone(E,F,G);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(E,G,G,F,2);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.bot(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître la nature d'un polygone et plus particulièrement d'un triangle grâce à leur définition ou quelques propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $3$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles avec les outils de géométrie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties II.3 et II.4 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $4$ à $9$ - $12$ à $14$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes de géométrie faisant intervenir les triangles. & & & & \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ - $13$ à $15$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ sur la figure \pointilles[1cm]  & figure $1$. & figure $2$. & figure $3$. & 2,%
Sur la figure $4\text{,}$ le triangle $EFG$ est \pointilles[1cm] & isocèle en $G$. & isocèle en $E$. & équilatéral & 2%
}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(1,3);
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		trace polygone(A,B,C);	
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,3);
		B=u*(2,2);
		C=rotation(B,A,-90);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,A,B,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.rt(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		A=u*(4,1);
		B=u*(1,3);
		C=u*(4,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(B,C,A,8);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.bot(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair E,F,G;
		E=u*(2,2);
		G=u*(4,1);
		F=rotation(E,G,-110);
		trace polygone(E,F,G);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(E,G,G,F,2);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.bot(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître la nature d'un polygone et plus particulièrement d'un triangle grâce à leur définition ou quelques propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $3$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles avec les outils de géométrie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties II.3 et II.4 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $4$ à $9$ - $12$ à $14$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes de géométrie faisant intervenir les triangles. & & & & \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ - $13$ à $15$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}
%\end{comment}
\end{document}